韓劇Mouse咁撚變態無人講？有冇人已經估到個變態殺手係邊個?

嘩，仆佢個街套野又大人殺細路，又細路殺大人，好撚變態。

有睇的你睇左兩集緊係覺得個變態殺手一定係安在旭做醫生個仔呢？ 青年你太年輕了，咁樣佈局就唔會咁簡單同正路啦。

暫時有兩個人好可能係變態殺手，成日講被殺者手指fuck十字架，好大可能係武治警員個神父大佬，佢細個幾乎比安在旭殺左，老豆老母都比殺害，大條道理佢自己都變態埋。

第二個可能就係勝基啦，佢應該係第一集兩個大肚婆基中一個，勝基出場講到係柒下柒下，主角唔應該係咁，睇個佈局真係似。

大家點睇?

等緊第三四集呀

1)幾乎可以肯定，剪冬菇頭、幫阿婆隻腳搽藥油嗰個純品鄭巡警，就係變態殺手「獵頭」個仔。
2) 靚仔醫生同鄭巡警一樣，應該係另一個「1%變態基因」人類，第一集最尾，「獵頭」個老婆去搵專家daniel，同個女人喺外面傾計，呢個女人，極有可能就係靚仔醫生個媽媽。
3) 至於邊個係最近連環兇案既兇手，我認為以上兩個都唔係。專家daniel 同「獵頭」個老婆傾計期間突然手機響，然後佢好急攞住份文件落樓下，樓下有架車，我認得個車牌同議員架車係一樣。

我認為議員本身都有女兒或兒子，份文件係証明佢係唔係「1%變態基因」人類，極有可能議員個仔/女就係連環兇案既兇手

個童星好好戲

1. 第二集已經講左靚條醫生係獵頭(安在旭)個仔，安話要見個仔，根住就安排左靚仔醫生去監獄見安。

我覺得未必係

而家只係第二集，韓國懸疑劇點會咁早就講「獵頭」個仔係邊個，你再諗真D，當時靚仔醫生去監獄探「獵頭」，「獵頭」淨係話「我想睇下我個仔長大之後會變成點」，但佢地幾句對話當中，從來冇父子相稱或相認。

呢類懸疑劇睇得多，導演最鍾意用無稜兩可既對白或鏡頭去誤導觀眾。

2. 鄭巡警(勝基)好明顯係1%即第一集兩個大肚婆其中一個即唔係安在旭老婆，鄭先係新殺人魔，不過佢都唔係個1%，佢都係99%

呢套同韓國同期<怪物>一樣高質，值得追

安在旭(獵頭)要求見個仔，監獄幫佢搵佢個仔見佢即靚仔醫生，咁都唔係佢個仔?
點解咁早解晝? 係因為編導要盡快trap你地，等你地快d先入為主覺得靚仔醫生係新獵頭，我就唔會上檔啦。

怪物依家好迷

個童星做山茶花時已經好戲啦

好似呢套正過怪物好多

我同你睇法唔同，韓國當地亦都只係播到第二集，所以冇人知故事會點，就睇下之後會點。

我個就覺得，靚仔醫生唔係「獵頭」個仔

好多犯駁位

睇下落去點發展
兩套頭兩集都好吸引
依家追咁多劇 都搞亂啲劇情

voice 變態啲定呢套變態啲

咁就一定睇落去，總之新獵頭唔係勝基就係神父

重有套time都幾正

<怪物> 一共十六集，而家先播到第六集，一定會有好多謎團未解，咪比多少少耐性，睇下導演會點攪囉。

我本身因為係申河均 (李東植)FANS，先會睇

睇緊

暫時黎講，我覺得VOICE 變態D

呢套勁好多因為韓國解禁，依家連殺細路或細路殺人場面都可以拍，以前唔可以架

咁又係，我都係睇呂九真先睇，

瑞振d戲唔差架，幾年前佢做殺生魔真係好戲

近期呢套同TIMES都好睇

呢期套套都咁黑暗
我追mouse算了

有冇韓國 犯罪電影感覺
好耐冇睇韓國d血腥犯罪片

同意 套嘢成廿集 邊可能第二集就出final boss

仲有李昇基個角色人設咁正面 如果係主角嘅話個人設冇可能keep到尾 因為完全冇演技可言 只係暫時未知佢係已經扮豬食老虎 定到後期先黑化

加上四個主角有三個都分別有童年陰影 李昇基冇嘅話唔make sense

呢套好睇 多超展開

呢套<MOUSE> 有

屌
Netflix 幾時有？
香港Netflix 好垃圾

好似話Tvb買左

Mytv super?
又要俾錢

幾套都係查案

咁mouse應該滿足你，其實有d殺人回憶味道

點解獵人個仔一定係final boss？

Tvb會播 殺人片？

我之所以覺得靚仔醫生唔係「獵頭」個仔，仲有一個原因。
大家諗返第一集一開始嗰幕，當時「獵頭」個仔仲係小朋友，老師帶佢地參觀動物園，佢攞隻老鼠出黎餵毒蛇，其他小朋友見到立即嚇怕離開，當大家(包括觀眾)以為隻老鼠死鳩硬既時候，結果隻老鼠反而咬住條蛇，佔盡上風。

呢類懸疑片，每個場口都唔會係鳩拍，一定有佢本身既意思喺度，我覺得呢度係指「獵頭」個仔就代表隻老鼠，看似表面冇乜殺傷力，但黎料既時候卻係最可怕既，呢個亦係點解套劇英文會叫<MOUSE>既意思。

能否符合老鼠呢個特徵，現階段就係表面好似好和善，懂得「裝飾自己」既鄭巡警，所以我先估佢係「獵頭」個仔。

Mytv super

我估醫生同昇基都係變態基因
刑警同神父係受害2兄弟

我亂9咁估
神父同醫生都係奸嘅

唔一定係 但用第一集舖呢條線估計唔會咁早揭曉真相 話晒都係懸疑片

寧願唔睇，cctvb不了

刑警同神父睇個名係兄弟 哥哥係牧師

Lm

係，但當個個想當然醫生就係新殺人魔，其實1%即昇基個嫌疑都好大。

神父細個被滅門自己都幾乎死，因為咁而心理變態去殺人都唔奇，同埋被新殺人魔殺個d死者都係手指向十字架好明顯係控訴緊個神。

上支網睇，點會畀錢tvb賺

就係用兩隻講到獵人個仔極似係新殺人魔，等大家有個錯覺新殺人魔就係獵人個仔，但其實頭兩集佢講係幾模棱兩可，好似小時用老鼠大戰條蛇個位小朋友唔一定係殺人魔個仔? 佢可能係昇基?

同埋再大d個位小朋友即山茶花個位，頭個集講到佢殺哂家人咁，我覺得又唔一定係佢做? 因為無交代佢呀媽點?

係呀，兩兄弟細個被獵人滅門，武治同武乜

呢套係咪好多血腥場面

暫時都唔算多，遲吓唔知

凶器或者流血嘅畫面都會blur左 唔會太恐怖

Netflix 係咪冇得睇，定係要vpn

Netflix 無啦，上google search就有

冇錯 所以之後我比較有興趣係睇李昇基究竟係真係咁善良定其實一直係扮成咁

我覺得昇基出場有d怪怪，講佢個性格有點模糊同流於表面，因為善良並不是他真正性格，其實編劇好聰明，已經怖左好多線等我地入局，例如用兩集時間已經將我們洗腦幾乎認定獵人個仔就係新殺人狂魔，但會唔會咁簡單? 我睇佢頭兩集咁怖個局就唔似囉。

還有獵人老婆都未交代

係keyboard

要星期三先有得睇新一集，好想快d

Voice啦 最深刻係
Mouse又話19禁 刀都blur埋

意識19禁囉，套劇干涉小朋友被殺&殺人

會唔會李昇基有2個人格，有陰暗面先係真正既佢，姐係細個攞老鼠去餵蛇

阿婆嗰幕真心心寒 連帶成個個案都係

諗返都覺得好恐怖

Voice真係好睇?
睇佢頭兩個case好多反駁位諗緊睇唔睇落去

係囉
voice好多bug位
有d兒戲
同埋有d老套

又一次做變態殺人魔童年

Signal 都ok露骨

係 好多bug位 但我當李荷娜係有超能力 套嘢係科幻片咁睇無視晒啲bug位

我都覺得係 就好似安在旭咁，佢平時係一個正常醫生但背後係獵人殺人魔咁

有咩？邊套？

同埋餵蛇小子我覺得係昇基黎連個樣都似

山茶花?

其實餵蛇同殺兔係咪同一個細路嚟同埋殺兔細路個阿媽係邊個嚟 以前出過場未 面盲搞到一舊雲

終於有人開po講

講到想追

請問恐怖程度去到邊個位好驚血腥嘢但有啲興趣想睇

怪物追到最新個集覺得d劇情有啲格硬
覺得d人物寫到為怪而怪為癲而癲去提升劇情既懸疑性 講到個個都可能係兇手同互相懷疑咁
套戲特登整到啲人神神化化 個個都好似有精神病咁覺得over左
暫時覺得mouse好睇d

玉澤演 套 The game 佢演殺人魔細個

My tv gold 買左 屌

山茶花佢老豆係棒球明星，邊度係殺人魔

呢套黑馬黎，近排係呢套幾好睇

普通料，睇啦

快啲有第三集啦

重未有，我諗要明晚先有得睇

答案係李斯

當日有人探獄醫影左半邊臉，估計係兇手 就咁睇半邊臉似似地係醫生 但係覺得佢有關但唔係殺人魔係負責棄屍之類幫兇

睇左兩集 都睇得過 呢期淨係睇呢套

連支那網都未更新

我見更新左喎

岩見到 而家睇

今集打破左連登仔既幻想

奶奶

真係睇到我燥燥地 咁多事做咩

真呀 個奶奶好煩

成耀漢應該係韓敘俊二世 成智恩可能驚咗佢個仔所以對Daniel Lee有所隱瞞
我覺得李昇基應該係成智恩係Daniel Lee研究室見到嗰個媽媽生出嚟嘅仔

廢老性格

由佢偷野飲個度已經對佢完全無好感

希望昇基會有反轉

睇到個呀婆個到真係去到中間都知佢立緊flag 但咁
死都好唔抵

啱啱睇完先敢上黎，好緊張

第三集就揭穿成耀漢就係殺人魔2?
單尼爾博士咁重要咁快就死左?

我覺得無咁快囉，我覺得編劇用左三集黎洗腦指向成耀漢就係殺人魔2， 邊有咁快啦，應該第四，五集就會揭穿成唔係殺人魔2。

昇基係第二個大肚婆個仔, 有張相見到昇基同佢呀媽係第二個大肚婆

昇基同神父仍然好大嫌疑，尤其神父

係意外，唔一定係成耀漢殺，可能係兩個人争執有碰撞攪成咁

阿婆雖然好煩 但咁死幾慘

佢做乜攞相唔攞錢

終於睇完
咁快出咗佢個仔 唔知之後個故事講咩講到20集呢
同so far夠緊湊 好睇

Btw呀婆啱啱到成耀漢屋企
咪有另一個男人 有冇人知係邊個嚟？
唔知係我面盲定真係新角色

第二集已經講左醫生就係獵人個仔，醫生重去探監見獵人。

做到第三集我都唔覺得靚仔醫生係獵人2，我覺得編劇太刻意洗腦指醫生就是獵人2，未來幾集應該慢慢解答醫生點解唔係獵2，其實大家忽略左一件事，獵人2係監獄殺獄警羅治國呢件事係發生係監獄裏面，而當時靚仔醫生無可能係監獄犯案，而當時係監獄有昇基，有神父 同埋獵人1。

新角色，高武治查成耀漢時問佢單尼爾失蹤時身在何處？成話同朋友一齊成寫底左佢朋友個名同電話，果個人就應該係呢個新角色，應該好快再出場。

睇左兩集電視畫面都係顯示19禁，今集第三集變左15

其實有可能， 雖然大家都係監獄出黎，但係行完兇 獄醫俾人call走去急救個時佢走左 番醫院都一定比急救完再去醫院早到 當時係獄醫間房個個應該係兇手 應該就係佢
同埋佢出場時間係揾到隻手指之後要做手術，但揾到個時過左時機應該時間都好長下
佢唔係大魔王應該都係小魔王
而且韓劇係好鍾意揾靚仔做重要角色殺人大魔王 好似精神病變態日記， 想你 ，Voice

同咁睇醫生應該唔係殺咗全家個細路
唔知個細路係咪李昇基呢

尋晚睇完第三集，暫時都KEEP 到追看性，唔錯。

睇到靚仔醫生地下室間秘密房，令我立即諗起同期韓劇<怪物>男主角李東植，兩個一Q樣，又係地下有間房，擺哂所有受害人相片同資料。 兩個導演係咪夾埋。

BTW，個人認為，兩套劇，靚仔醫生及李東植，都唔係殺受害人既兇手，佢地係查緊案。

我有野想問，
第三集姓崔嗰個女記者，喺屋企樓下攬住個男仔，比男主角高武治見到。
個男仔係乜水黎??? 個女記者唔係鍾意高武治咩???

成耀漢嚟 殺完Daniel Lee就去搵崔PD

第四集最後一幕 終於都出嚟了

其實啲血腥鏡頭 刀呀個啲都blur鬼哂 仲19禁啲咩

咁快開估

今集反轉, 可能下集又反轉

點解高刑警懷疑醫生既
我係咪睇漏左d野

好想快啲睇下集又要等一星期個預告好吸引

呢套會唔會係好似signal個類 一星期/兩星期到一單案，所以咁快開估

應該係，山茶花小子想殺佢細路時佢阿媽有出場，出場個女人就係獵人1個老婆，即係山茶花小子山就係獵人個仔,
但唔代表佢殺哂全家人。

yes, 地下室有哂被害者d相唔代表靚仔醫生就係殺人魔，佢只係好好奇點解會有同類週圍殺人，甚至佢想查下殺人魔2係邊個

Daniel 應該未死架，唔好一口咬定成耀漢殺左佢，佢係想恐嚇Daniel唔好查佢而打傷佢，未必死左，但當然編劇係一路誤導緊大家成耀漢就係殺人魔2

第三集變左15禁

未睇第四集，一陣睇好緊張

暫時睇左三集，我有新既分析：

「獵頭」當年被捕後，佢老婆改嫁左比另一個男人，呢個男人本身已經有一個仔同一個女，第一集最尾「兩小一大」比人殺左，我同大家一樣諗法，認為未必係「獵頭」個仔做，我覺得有可能係拳館館主做。

原因：「獵頭」當年殺左拳館館主個家姐，館主要報仇，於是打算殺返「獵頭」個仔報仇，但剛好「獵頭」個仔唔喺屋企，於是殺左養父同一對仔女(即兩小一大)，最後連間屋都燒埋(新聞有講)。

拳館館主比人殺嗰陣，除左有比人虐打之外，重點係最後仲有監生被燒死，姑勿論呢單野係邊個做，「燒死」呢個殺人方式，可能係兇手為左回應拳館館主當年行兇行為而做出黎。

同埋，拳館館主被殺前，兇手迫佢讀聖經，裡面有「以眼還眼」等字句，即係代表拳館館主以前應該曾經做過類似既事，而家要「還」。

咁巴打覺得係邊個先係獵人2？
我一路都覺得獵人個仔唔係獵人2，
照我最初估計昇基同神父始終係大熱，不變
我同意上面巴打講前半，但如果將館主殺人全家變左係神父武國點睇啦？

至於 以眼還眼 ，殺耀漢養父一家同殺館主應該相隔成十幾年？

如果唔理個時間，咁殺養父一家亦好有可能係神父武國做，因為神父亦係可以報仇，殺哂獵人個仔d親人以眼還眼？

暫時睇左三集，其實情況同睇<怪物>一樣，越睇越多謎團，但我個人覺得：

1)之前我都提過，成套劇個主旨其實係「好似老鼠咁隱藏自己既殺性，再叫觀眾去估邊個係老鼠」，所以我唔認為外表深沉既靚仔醫生係「獵頭」個仔，因為實在太刻意。
2) 我由始至終，都覺得冬菇頭純品鄭巡警先係「獵頭」個仔，佢而家「扮純品」定係遲D 先觸動佢殺性，現階段唔肯定。
3) 至於靚仔醫生，我認為佢係當年喺門口同「獵頭」老婆傾計嗰個大肚婆既仔。
4) 我唔排除「獵頭」老婆同呢個大肚婆協議好，大家交換個仔黎養，原因係大家都唔願意接受自己個仔。

其實要殺拳館館主，虐打佢已經可以做到，冇必要多此一舉用火再燒佢，呢一睇到呢段，就諗起「養父兩小一大兇案」最後都係成間屋燒左，再加埋迫佢讀聖經「以眼還眼」呢段，話有關連唔出奇。

覺唔覺得神父武國都好大可能係獵人2，因為殺獄警羅國治時在場人物就有哂昇基同神父同獵人1係哂度，我諗緊獵人1同獵人2有無合作空間

神父係有少少怪，我甚至覺得呢條撚樣只係表面信神，但內裡其實係好憎神。

不過，佢同咁多單兇案有冇關係，現階段就真係唔知，話唔定條撚樣本身都係「具有變態基因」一份子。

題外話，<怪物>裡面超巿個四眼老闆，同呢個神父一鳩樣，都係其中一隻手痙攣，屌你老味係咪同一個編劇黎架，又有相同位。

神父嗰段時間我認為佢仲喺醫院留醫緊，應該未好返（高武治讀高中嗰陣，佢搵「獵頭」老婆，叫佢比手術費，即係代表佢大哥神父未好返）

痙攣同係掩飾，殺人個時可以變番正常

手術費都可以係以前欠落的費用，其實有好多可能性，安排得呢個角色唔死一定會好好利用的，唔會係一個可有可無角色

mouse升到6%收視，超過仆信惠bb套垃圾劇得4.6%

正常 個套嘥左曹叔

唔明曹成祐做乜接呢套垃圾，真係好垃圾

如果佢只係好奇，咁點解成耀漢醫生要殺阿婆？

又要等一星期

ep4 尾

點解巡警會係個到

個尾好吊癮

咁左撇子果度點解釋

其實可以解釋為唔係耀漢想殺阿婆，係佢想攞番張相同阿婆糾纏而攪咁

獄醫接電話個時佢有個訪客刻意唔露樣剩係半邊臉
呢個先似係兇手

後尾耀漢又入李昇基病房想打針既
係咪只係想混淆視聽

上節目條橋會唔會抄緊 我是殺人犯 用假兇手 引兇手出黎 因為睇中左兇手自大自戀性格

會唔會之後發展學暗數殺人醫生係牢中又真真假假呃刑警 拎滅門案真相玩刑警

Yes, 中哂，真係昇基

啱啱睇左第四集，同我開post所估無錯 昇基就是新殺人魔，不過唔明點解咁快第四集就暴露昇基係新殺人魔，一定有後著。

好好睇，又要等一個星期都。

老老實實，究竟有冇「冇整朦屍體」既版本睇？
屌你老味我睇緊既版本，連一把刀都會整朦，睇條撚咩，頂唔順了

咁即係要夾埋警方電視台同韓國媽媽一齊呃殺人魔2連全韓國人都呃埋?
以警方咁怕事唔會掛？

唯一唔明點解會咁快解開新殺人魔之迷

Cctvb 個乜鳩super有高清版，不過要課金，不了

應該真係俾人捉左，但之後節目上打去電視台個個可能係扮兇手 將計就計，令真兇覺得有人搶左佢d成就，引真兇手出黎拖住佢時間 揾佢位置，因為連環殺人魔通常自戀自大到犯careless mistakes

新殺人魔出場了

咁昇基真係行去韓國小子間房，韓國小子真係被五花大綁。
不過係咪局就真係要睇下集啦，都唔係無可能，咁容易放條聲帶出黎自爆又係怪怪地，

一完ep4就好吊癮

個細路戴住頭套，可能揾另一個扮？

做乜要咁扮？
咁個韓國小子真係比真殺人魔捉左，而昇基就扮佢激個真殺人魔出錯?

唔係掛？

類似橋段 韓國同日本都拍過
個醫生一定有問題
未必係大魔王但都唔會係好人 成20集可能仲有大魔王未出現
同埋個小朋友係邊個童年已經確定左係醫生童年

同埋搵得安在旭做獵人，應該佢後尾都會有重戲份，佢同新殺人魔實有聯繫，獄警羅國治可能係佢哋首次合作

mouse 好睇
係近排韓劇中比較吸引嘅一套，西西弗斯已經棄佐

Time 都幾好，套西西無改錯名真係好西

anyway 男警個拍檔，話等佐10年先生到個個就係議員個仔？！因為又話下個月老豆就參選又盛，唔知會唔會有伏筆

PO
有可能佢都有變態殺手基因, 佢呀爸可能就係第一集果高官 (老婆大肚但唔想驗驚出事, 所以否決左DR. DANIEL果PLAN)
因為冇講空降兵幾歲, 可能同正直醫生同年都唔定)。

WIKI話創作原意係"編劇想讓精神病態殺人犯擁有一樣的感情，會為自己所犯下的事情而感到心理痛苦，去反省和贖罪，也許這樣的感情才是神給予殺人魔最重的刑罰和救贖吧？" 我覺得依套既重點未必係去搵邊個係殺人犯, 而係依個被視為冇感情既殺人犯 既心路歷程(想睇佢點有感情?)

頭兩集都有講過病態殺人犯係唔會對其他人有感情，呢種人只會愛自己，所以安在旭係第二集已經示範左呢樣野。

所以我睇耀漢愛上女pd就覺得佢唔係獵人2，因為佢會愛人

依個係DR DANIEL 既唸法, 安在旭示範左, 但唔代表所有變態殺人犯絕對唔會對其他人都有感謝...
果2個呀媽就係覺得DR DANIEL 講既未必岩, 先堅持生小朋友出黎, 用自己既方法既PROVE DR DANIEL 唸既野係錯

但耀漢係咪真係愛果女PD我有懷疑, 係男女朋友唔一定有愛。

屌！好想快啲到下星期
最尾真係睇到下咗

嗰個都blur晒㗎
本來片源就blur咗

咁又係，好似安在旭同佢老婆都係無愛存在

其實我睇到最尾耀漢開門個幕都估到d係拍攝手法，應該唔係佢，但昇基出場我都shock 左下雖然都估到

我意思係高清，第一集免費跟住集數就收錢，正垃圾cctvb

如果真係咁，我會好失望

個編劇係咪以為冇人睇過<我是殺人犯>???
抄到咁撚足???

咁我不如睇<大步走>算鳩數了，起碼有大波妹跑步睇下

昇基入左間房 都好難兜 不過間房應該唔係醫生地下間房?

我都接受唔到如果係咁情節

係拍攝手法，其實ep4個尾已經好明顯話比觀眾聽，佢哋用咗四集時間誤導大家耀漢係獵人2而今集個尾就黎一個大轉向話畀大家知昇基先係，呢個end真係好正，好心急睇ep5

而ep5 就係話俾觀眾聽你睇完第4集以為昇基係獵人其實耀漢先係

唔好嚇我，我受唔住呢個刺激，昇基推門個樣咁肅殺成個殺人魔咁樣，如果去到五集又變番善良警察又變番耀漢係獵人2，我諗我會打爆個電視然後以後唔再睇tv n

天下文章一大抄
抄可以係哲仁王后 亦都可以係太子妃升職記

雖然未播嗰陣都估李昇基個角色實有變化 但預告咁自爆真唔真

第一唔用133 call高刑警
第二送有關兇手公文袋個車手係昇基個fd東久

覺得可能只係佢哋成功推測到耀漢收埋細路個地點 然後公開埋耀漢 然後崔pd就發癲

我估應該冇咁快公開昇基真面目掛 最尾嗰幕可能係成套劇嘅預告

我覺得就算係昇基捉咗個細路仔
佢都冇殺人㗎啦
下集肯定又plot twist
好似上面大家講咁係夾埋

醫生雖然靚仔 但接受現實啦 佢一定唔係咩好人
同埋呢排韓國興揾靚仔演員演變態

咁應該開個投票區，邊個認為昇基係獵人2就，覺得昇基捉細路係做戲夾埋就

我睇到miss左你講個兩點 係邊集到
要重睇了 醫生地下室嘅相係斬手指嘅死者

編劇寫得出第四集尾，兩個鏡頭就將懷疑獵人2從耀漢轉向昇基，呢段情節推進與轉化真係唔簡單，我唔信跟住整段copy cat 情節話佢哋捉個金韓國小子係夾埋做戲囉。

我立場不變，獵人2唔係昇基就係神父

唔係巴打miss咗 全部都係預告睇到

見到 面盲認唔到個fd
我覺得崔pd 知醫生係咩人
㫒基高中救個個應該係醫生

崔pd應該一早知 今集昇基話見到救治國個人嗰陣佢特登轉話題 唔想高刑警查落去

題外話，<怪物>第七集又好睇返

韓國巿民真係幸福，經常有高質作品可以欣賞
屌你老味我地就只能睇CCTVB 濕鳩劇

Cls 第四集最尾真係嚇左嚇

其實上面我都好似有講，地下室d相可以係靚仔醫生係網上或同警察攞，佢見有同類連環殺人一定好想知係邊個甚至查真獵人2；至於殺Daniel單野，佢可能只係打爆佢個頭傷人恐嚇Daniel唔好攪佢但無殺Daniel，掉咗包野落海都唔一定係Daniel 條屍，可以係某d證物。

如果昇基今次個性格設定係善良普通警察，個角色會好悶，你唔覺佢出場怪怪地?

四集最尾個幕昇基落足料演架，個幕佢個表情幾咁肅殺冷酷，根本就係殺人魔表情，一個正常善良人個樣點會咁架？

我本身兩套劇一齊追緊 最後決定追咗mouse先 個腦好亂

仲睇梗怪物第3集
個進展好慢

落足力演
個幕佢個表情同前幾集既善良人設好唔同
但係巴點解話佢出場怪怪地既？

無人才無budget 無計

冇人才我同意，
但冇BUDGET 就唔同意，事實上，<怪物>及<MOUSE>，裡面冇電腦特效、場景大部份亦只係社區，純粹計製作，TVB絕對拍到，但奈何佢地個流水作業鳩HEA製作及「師奶劇思維」影響之下，唔會諗到呢D 劇。

(純粹個人猜測!)
幫耀漢(醫生)洗白先~
1. 變態小孩(在勛)用右手寫字, 耀漢用左手
2. 醫生(疑似) 殺完人會好驚驚, 仲向PD討抱添, 跟psychopath既設定不符
3. 殺Daniel博士既兇手有戴帽, 醫生去遊樂場時無戴
4. 殺女主外婆既兇手帽上有繩, 身穿長雨衣。醫生帽上無繩, 著短身衫 (v.s. 男主巴凜帽上有繩, 著長身雨衣)
5. 醫生地下室既牆上面寫住兇案發生既時間, 死者既傷口位置等等, 似查案多過殺人
6. 如果真兇係醫生, 佢唔會喺朋友俾人掲發做偽證後, 殺左個朋友, 咁樣太惹人懷疑啦
7. Daniel博士很可能知道醫生唔危險 (e.g. 佢無psychopath基因), 所以先會跟佢相約喺偏僻既遊樂場見面)
8. 假設醫生殺女主外婆, 如果佢係變態殺人魔, 比男主發現後, 應該殺埋男主, 而唔係走佬
9. 醫生其實幾善良, 仲比左好多$女主外婆作為報酬
10. psychopath(如一代獵頭)一般都擅於偽裝, 而醫生擺明係冷漠...
11. 成媽媽只有跟醫生長大後的合照, 所以編劇沒有講明醫生是否變態小孩
12. 阻止在勛殺弟弟的人, 是成媽媽。但成媽媽未必是在勛既母親。在勛被爸爸打時, 母親(編劇刻意模糊化她的樣子)保護著在勛。反之，成媽媽卻說：「很後悔生下在勛」兩者人物感情似乎不一樣

個人覺得兇手應該係P.O.(降落傘) or 男主巴凜~

男主巴凜可疑的地方~~
1. 男主巴凜應該有天才/變態基因。如果佢係天才基因, 無必要偽裝自己, 所以佢好可能係有變態基因
2. 男主第一個在教堂發現治國既手指/衣物。第4集提到變態殺人魔有炫耀心理, 可能佢想向男二炫耀自己殺人一事
3. 第4集, 男二邊食雜菜邊討論案件時, 問巴凜「係咪你做架？」, 男主表現錯愕
4. 只有男主/醫生知道Daniel博士行蹤 (男主跟Daniel在醫院碰面後, 可能尾隨Daniel博士) 如殺Daniel博士的不是醫生, 就很可能是巴凜。
5. 男主為女主外婆貼的山羊膠布，山羊在聖經象徵著惡魔
6. 男主用父母既保險金買房, 如果佢係第一集既正義研究員之子, 父親好早就死左, 估計媽咪應該都用哂老公既保險金, 男主最多都只能用母親既保險金
7. 第二集結尾醫生/男主對視, 旁白交代了其中一位是捕食者, 所以捕食者應該係巴凜/醫生二選一 (唔排除仲有其他兇手)
8. 男主跟安在旭在獄中對望, 在旭救治國時, 也在望男主, 可能在旭認得出男主是有變態基因 (在旭在第二集交代過, 變態者的眼神跟別人是不一樣的)
9. 男主憶述佢將父母的骨灰撒在海中, 如果佢係第一集既正義研究員之子, 父親好早就死左, 撒骨灰的應該是他的媽媽撒吧
10. 女主外婆臨死前講「我個孫女點算啊」.... 外婆一直佢死之後, 鄭巡警都會保護佢孫女。佢可能見到巴凜殺佢, 所以先咁講 (?)
11. 巴凜同變態小孩有好多共同之處：養mouse vs. 養小動物, 鍾意著格仔衫, etc

P.O.可疑的地方
1. P.O.其實不笨, 用小技倆便掲發到醫生的朋友為醫生的不在場證供做偽證
2. P.O.卻犯下低級錯誤, 咖啡放喺證據包, 都會拎左出嚟沖咖啡比女二飲.....
3. P.O.有把全球只有100把既限量版雨傘, 跟殺人犯殺外婆時拎住既好似
4. P.O.係政要兒子, 編劇前作 OCN Black, 政要兒子係big boss
5. 遊樂場兇手既側面跟P.O.很像
6. 第一集播出前, tvN釋出了幾個預告, 其中之一影住兇手駕車搵獵物, 而PO有車 (劇情還刻意交代了這點)
注：P.O.不可能是變態小孩。佢父親係政要, 唔係第二集既暴力繼父

P.S.: 第四集結尾, 巴凜在最後綁架的小孩, 和公園裏被綁架的小孩, 面具上鼻子, 眼的位置, 有不一樣的地方。可能兇手綁了孩子韓國, 而巴凜是假裝綁架犯，綁架另一位「小朋友演員」。估計巴凜會先在第5集洗白, 再來一個白切黑，最後又可能黑切白。

演員朴柱炫在宣傳時也強調這劇有很多反轉, 而且昇基這劇角色是他「從來沒有挑戰過的角色」、「身為演員很想嘗試的角色」, 我覺得可以期待一下昇基黑化的演技。

P.O.(降落傘)即係邊個??? 有冇相???

(可能我同你睇既版本唔同，譯名都唔同)

係 內容深度都費時評論
淨係講tvb連拍攝手法都仲停留喺十幾年前 係不思進取嘅問題 以佢哋資源一定可以做好啲

利申冇睇tvb啲劇幾年

申尚

tvb 拍劇多數一定要硬加多角戀愛情線思維。

係，

TVB 幾乎所有查案劇，點都要加返一、兩條感情線，班警察真係得閒，搵兇手已經覺都冇得訓，仲有時間溝女。

鐘意着格仔衫笑左

我自己就無睇無線劇好多年 但相信幕後人數 人工 應該係tvb viu外判嘅幾倍 又點會唔係預算問題

另外好似你咁講 無線呢種落後嘅製程已經代表唔到香港劇集真實水平 有d港劇例如viu播過嘅229 綠豆 歎息橋都有水準 況何都係少數

無啦。返唔到頭。見到外面世界啲劇。美。日。韓。台。看番tvb劇總是覺得有些落差

懸疑片嚟講韓國真係喺亞洲超晒班 內容深度 人性刻劃 故事結構普遍唔會太差
但太多香港人見韓國嘢就反

mouse 既雪景係咪特效?定道具?
仲有 d 動物都係特效

雪景係真
動物係特效
但女主頭上既雀仔係真既

我睇到第2集有d 亂,好多人物登場

算吧啦拍到咁深佢班廢老觀眾都唔會睇得明 再唔係就師奶投訴教壞細路 都係拍返啲垃圾餵返佢班客算啦

好緊張星期三啦

係咪最快都要等聽朝 好期待昇基反轉

係，今晚韓國播，要聽日先有得睇，好耐無試過追劇咁緊張

睇完第4集，點解你地咁早就估到

西西個名令我諗起阿爾罕布拉官的回憶
又係朴信惠﹐feel到爛尾無睇

其實阿爾唔係咁並，頭幾集好正，風景又靚，不過去到尾就唔係個個接受到

仲未出第5集

出左

第一集

Daniel 仲有個細佬
Daniel 係天才，會唔會細佬係第一代獵頭殺手？
如果係既話，醫生係無辜？

細路女幫手誘殺
佢會唔會係女記者崔 PD？

好想快d知邊個係真正嘅兇手

新果集

好沉重

人物實在太多 由第一集開始就出現好多人
耀漢醫生牆上個啲相係咪斬手指嘅死者都唔清楚
醫生有殺人應該就真至少佢都認左殺Daniel個妹
個小妹妹唔知係警察個女定崔PD

今集緊湊到成套電影咁
集集都係咁反轉反轉反轉

我印象中既韓劇係煽情，無常識，或者王子公主
呢兩套完全無呢 d 問題

睇落去覺得佢無論係真傻白甜定final boss都理所當然既感覺

個呀哥

好痴線 成集都係電視live 但反轉到最後變左個差佬係直播主角

我都想知⋯個局長唔係call哂d實q趕人走唔比直播
下個鏡頭就影住高刑警分析昆蟲

我都想知⋯個局長唔係call哂d實q趕人走唔比直播架咩
下個鏡頭就影住高刑警分析昆蟲

第5集除左個時序睇唔明
成集都好緊張, 好好睇
個編劇好掂, 寫到咁多反轉

我都係唔明 覺得呢套劇一集可能要睇多次 好多人物出現但又大家都好似有啲關係 同埋時間線要跟得貼啲先明

平行時空?

呢套應該唔係玩平衡時空㗎喎

係咪講緊鬼媽媽個細路

你唔講都唔記得佐 妹妹殺女人個到個兇手係邊個？

熄咗又開返機？
仲要cut機前又話得返15分鐘 之後又講咁長

the king 2.0
如果玩平行時空咁高招既話 記招應該會擺到明宣傳

我有度唔係好明

點解明明喺自己屋企既學生妹會知個兇手殺神父個地點，仲帶埋把刀諗住去打算為婆婆報仇。

警方透過GPS 追踪先知兇手嗰陣喺邊，學生妹冇理由會知架

佢好似認個神父，認得直播個地點係教堂。

屌，又反轉，雖然今集都未開古，神父死埋，咁得番昇基。

其實今集講佢哋作段片引個獵人2出黎犯錯都幾犯駁，不過成集一氣呵成真係拍得好好，
其實段片作假比獵人2先拍一段出嚟先播，即係有內鬼啦而呢條屎橋就正正係昇基提議的，咁昇基係最有時間去準備所有野啦。

綜合昇基係獵人三大疑點，暫時計
1- 羅治國被殺時，昇基係現場
2- 阿婆被殺現場，昇基係現場
3- 拍條假片係電視播引兇手犯錯條屎橋係昇基提議

PO 係呀婆被殺個時間一直同隊員一齊/係車上同男主一齊 仲係路上遇到女學生
神父被殺個時昇基應該係警署鑒證復原緊隻USB

今集又cls

阿婆被殺，昇基趕到現場發現耀漢跟他追逐打鬥，隻腳比耀漢打傷。

重要安排耀漢同昇基係阿婆現場著同樣的衣服連帽都一樣

劇名mouse唔係snake

耀漢各方面無論背景、人物鋪排都唔似mouse

佢晨早接受自己流著殺人魔既血
待人處事都比較cool/冷血

反而昇基軟男可以係偽裝(多數變態殺人魔都善於偽裝做討好受人喜愛人物，睇訪問鄰里或身邊人點答，有d仲係好老公好老豆)
好似mouse咁軟弱待劏，實際....

其實自昇基出場幾乎每集都有 d蛛絲馬跡或似是而非的暗示指昇基就是獵人2，例如第五集提議拍條假片引獵人2犯錯捉佢，正正是昇基提議，昇基平時善良無乜主見但就諗到呢個呃人計劃，而就係昇基提議咁佢可以係呢段時間部署好多野，包括拍第一條片送去電視台。

係俾車撞傷嫁

係因為昇基同耀漢係阿婆現場打架追逐引致

劇透

最近應該會睇怪物
韓劇真係出左勁多
但值得睇又唔係咁多
都係太冗長
唔似日劇好少啲無謂場景
好似半澤直樹一直都咁緊湊

我都係覺得男主同醫生都唔係兇手 無理由依家第六集 成套劇一半都未到就揭曉兇手 應該仲有反轉
同

係

呢度我都唔明

我相信熟 IT 既人應該可以做到

第6集最尾估唔到喎 又要等一星期

比人打完激發體內獵殺潛能?????

唔係掛......而家睇MARVEL 咩
希望唔好係咁

9估only 因為d人話腦傷會影響性格
不過我相信個編劇以前寫過神的測驗 今次都應該唔會點爛

軟男係偽裝都好合理
老豆比人發現殺人之前都係人前好好先生又深愛妻子

不過好奇怪， 治國個時已經差唔多死得， 如果急救失敗死左都唔會可疑，但醫生點解放過佢救佢一命

醫生下集會唔會中槍死， 跟住昇基結尾殺左隻雀個到似會黑化

崔pd 個樣有啲似孫藝珍但個樣有啲假

因為醫生唔係殺人魔

究竟殺人魔係醫生定昇基

不過所有證據都指向曬佢呢
佢又係當時訪客之一
離開教堂個時佢影到佢隻手受左傷 應該就係俾女學生刺傷左，又問佢有無見到兇手

netflix?

求救求救

邊到有得睇

原來未到，睇到了

呢套一星期播2次？

怪物同呢套都有追
各有各緊張
我有野唔明

學生妹話見到神父身後有件燭台
同呀嫲張相一樣 就知係邊間教堂見過

一秒孫藝珍 某啲角度似
個樣殘殘地

點解係醫生殺治國而唔可以係昇基殺佢？

其實依家都好清楚啦，兩個都係殺人魔，昇基就係殺全家個細路即獵人1個仔，佢呀媽今集認到昇基。
而耀漢就係蛇鼠大戰個細路即令一大肚婆個仔，
唔知佢哋點解調轉左

佢係1秒鐘孫藝珍呀

真係痴撚線，去到第六集都保持到個懸疑同緊湊又緊張，真係好撚正，暫時真係同signal 有得揮，希望保持到

睇到好緊張呀！！
昇基下集轉髮型
黑化開始

去到第六集昇基係獵人2應該都無乜好坳啦，但耀漢都係殺人魔只不過兩人殺堆人唔同，

昇基係有主題咁殺即7宗罪殺人，佢殺人有故事關聯性，昇基就係獵人安在旭個仔即細個殺全家個小子，佢阿媽以為殺左佢所以今集係醫院見到昇基咁驚同嘔；耀漢同佢阿媽講～你已經知到你個仔就係殺人魔，你個仔意思就係昇基。

而耀漢殺左Daniel同阿婆，都係被迫殺人的，佢就係細個蛇鼠大戰個小子，可能後來比安在旭老婆收養左。

其實昇基第二集出場已經估到佢就係獵人2安在旭個仔

下 唔係用石頭縛左佢扔落水？
崔PD攬住個個係成耀漢個朋友喎唔係咩 定我對韓國男人面盲 佢兩個差唔多樣

你之前明明唔係咁講，你自己睇返先

我#3 個reply 話鄭巡警就係「獵頭」個仔，但你#5 同#9 個reply 反駁我

下，乜唔係崔pd攬住成耀漢咩？點解變咗耀漢朋友？

係，兩個小子對調身份你啱，但從頭到尾我都無放棄過昇基就係獵人2呢個講法，因為實在太多暗示昇基就係獵人2

其實係咪安在旭老婆以為殺左細個時昇基，但要掩飾殺佢個仔所以收養左耀漢扮昇基個身份？

醫生幾時知道昇基係殺人魔？
冇記錯佢地第一次見面應該係治國入院個次
但個時醫生已經潛左入禮堂啦喎 姐係話治國入院之前 醫生已經知昇基係殺人魔？

神父就100%係昇基殺 因為係右手殺 昇基係右手

治國就100%係醫生殺 因為係左手殺 醫生係左手 同埋治國有次係醫院激嬲左醫生

同埋降落傘應該係第三個殺人魔

我反而想知醫生做乜要潛入去?
同埋如果昇基就係殺人魔，咁治國就係昇基殺，咁醫生潛入去做乜？

醫生應該唔知道七宗罪主題，紀念品又去左其他受害者度

未必，殺人魔係連環殺手，佢係照7綜罪黎行動殺人，神父同治國都係7綜罪其中之一，

第六集昇基係獵人2應該都無乜好坳啦，但耀漢都係殺人魔只不過兩人殺堆人唔同，

昇基係有主題咁殺即7宗罪殺人，佢殺人有故事關聯性，昇基就係獵人安在旭個仔即細個殺全家個小子，佢阿媽以為殺左佢所以今集係醫院見到昇基咁驚同嘔；耀漢同佢阿媽講～你已經知到你個仔就係殺人魔，你個仔意思就係昇基。

而耀漢殺左Daniel同阿婆，都係被迫殺人的，佢就係細個蛇鼠大戰個小子，可能後來比安在旭老婆收養左。

係 韓國逢三 四夜 香港四 五朝早就有得睇

個時醫生應該已經知昇基係殺人魔會出手
所以我先想知醫生係幾時發現昇基係殺人魔

呀婆死同埋神父死 醫生都係現場 （因為昇基聞到陣香味）

太眼淺 阿婆死嗰到

呀婆死左之後

應該唔係
再早啲昇基殺治國個時 醫生已經潛左入去
呀婆死已經算後期

就當醫生已知昇基係殺人魔，咁佢潛入去做乜？

純粹9估 我覺得醫生係想阻止/確認昇基係咪殺人魔

諗深一層 醫生可能冇殺過人

會殺人既殺人魔 係得昇基同埋降落傘

根據正能量主題宗旨，結局前留名猜測
要李昇基冇犯罪基因但俾人掉包左報告，喺環境同埋心理暗示之下成為係殺人犯；議員個仔Po係有犯罪基因但俾人調包咗份文件，好好成長的人；靚仔醫生有犯罪基因，但一直追尋真正的兇手
當然我呢個猜測係建立於李昇就係兇手

醫生幅牆原本係受害者既資料

呀婆死之後
醫生幅牆剩低昇基既相

定其實有兩間房？
出面個間係痴受害人（後尾醫生發覺黃左就收起晒）
入面暗格個間先係痴昇基

如果唔係解釋唔到醫生點解要潛入禮堂

睇第二集尾(好似係 嗰幕係耀漢醫生返到醫院同昇基對望 個對白其實講明佢一早知昇基身份 一直留意對方成長過程 但唔知係佢無意中發現定係老母一早講咗佢知 所以感覺佢視昇基係競爭對手

搵 DNA sample

其實呢段有d敗筆，醫生潛入去基本上係無意義，醫生根本唔可能知昇基會係監獄殺治國呢個計劃，佢潛入去唯一用處就係要誤導觀眾殺人魔係佢。

昇基用自己number打電話自爆係點冇咗下文？

個下擺明挑釁啦 警察直播叫殺人魔打比佢 昇基即刻打過去扮晒野講其他野

有兩間房，有昇基房係房中房，佢可能怕比佢阿媽見到昇基

偷殺人魔韓敘俊 DNA

咁啱要昇基殺治國個日潛入去？
同埋可以叫佢同學幫手攞sample, 唔需要自己潛入去?

神父點解係昇基殺 凶手走左之後昇基坐的士去現場

之後到神父

係附近安排的士接佢再去現場？

真係同一架的士

昇基係飛入去

講起韓敘俊點解係醫療室要鬧成智恩

呢度我都笑左
高刑警搞咁多野 人地一野飛入去搞掂

其實昇基係獵人1個仔? 醫生係獵人1老婆喺醫院出面嗰個女人個仔? 醫生係佢阿媽屋企同佢講：你知道你個仔係殺人犯呀可？我覺得呢句係講緊昇基 佢兩個相處一直都唔似真母子
而醫生應該係追擊者？所以喺間屋一直都有跟蹤昇基？

因為個時成知恩呃佢已經殺左個仔

昇基特種部隊出身表示輕鬆

會唔會互扑完 兩個大腦受損 完全改變曬兩個性格
原本殺人變得有愛心
原本有愛心變佐殺人

應該係奉伊擺 諗住可以慰藉吓佢 點知…

我就覺得奇怪 佢同高武治見面個陣
應該知咗啦 個陣都有話佢呃自己
所以唔明點解今集又鬧多次

醫生可能直接收皮

崔PD 有左BB，經手人係咪靚仔醫生???
如果係，點解之前崔PD 要向高刑警表白??

崔PD 呢條女係咪精神分裂......

可能係表白失敗，然後同靚仔醫生一齊

第一集有個細路女幫手誘殺
剪接暗示崔PD 就係當年既細路女
佢同第一代獵頭殺手咩關係？

定係車入而已經死佐1個，係細路女阿爸，細路女見阿爸被人殺，走去搵幫手，結果女人幫手都係俾殺手殺？個細路女喊曬口似係車入而有親人俾殺都可以 唔一定係誘殺

咁都有得俾你拎返出嚟鞭屍

醫生係用左手嫁，睇佢攞野都係用慣左手拎唔係右手
換言之用左手角色就有嫌疑

會唔會傷左個頭精神分裂左個變態殺人魔性格出黎

應該係安內相俾人捉走個女

我就覺得點解昇基係醫院醒左做乜要殺左隻雀? 係因為佢場戲已演完了所以佢殺完隻雀訓番落床講左句終於完了，隻雀係佢演戲其中一樣道具，我記得有集有條友話殺人魔係好有表演慾，佢會做好多野出嚟愚弄身邊的人，例如昇基扮善良就係一種愚弄。

如果昇基一開始就係殺人犯，套劇會唔會絕望過頭。

我一開始都估昇基係，但睇到依家好希望佢係好人，扑壞頭黑化都冇所謂，最少之前對奶奶同女學生感情係真

可能本身就有幾個人格，
殺人人格用左手
善良人格用右手

套套都做善良好人有乜好睇，我反而想睇昇基點演一個變態殺人魔，係演技好大考驗黎。

但係如果有兩個人格理應唔係自己可以控制？
唔通殺神父時係變態人格，殺完就變番善良人格自己可以調控？根本唔需要，就好似安在旭第一號獵人咁，平時係扮善良根本就係殺人魔人格

我都唔明⋯

過？

其實去到第六集仍有大把觀眾覺得昇基係好人絕對唔係殺人魔，其實可以拖多幾集先交代昇基真正身份，但就好奇怪第六集尾最後幾個鏡頭昇基無喱頭殺雀仔自爆，好奇怪，唔通又好似第四集尾咁又flip多次，但可以點兜?

強貼留名 未睇

唔想

成16頁追唔到醫生,昇基都係韓書俊2世?

係 你留意佢扮好好先生嘅情景，一定會比全景（身邊係有人喺度）

我驚幫佢諗埋點兜，最後會出現韓劇特色爛尾

睇慣昇基做啲善良角色真係好難適應到佢做大魔王

如果係咁佢都幾try hard 俾耀漢打到爆頭都要做埋場戲佢
正如上面有巴絲講 可能耀漢發現巴凜係大魔王所以先要扮殺人魔引巴凜出嚟？

上個星期已經feel到 係到睇d人亂推理極度影響自己睇劇 太過陰謀論 都係自己慢慢追劇好過 廢事一路睇一路先入為主 好難可以享受住睇

話佢講大話殺左佢個仔？

我都覺得係，不過唔知點解醫生變左昇基個仔

有唔同架，昇基係真變態為殺人而殺人而滿足自己係病態，而醫生殺人係被迫

昇基一出場為咗表達佢點善良用咗好多場戲講佢點善良對隻雀仔，我覺得好假同搵戲黎做

唔好爛尾呀，呢套野好高期望架

要突破就唔可以套套做乖仔，好似端鎮咁佢之前套劇又係開頭扮善良好人最後連自己個仔都殺理埋真係好突破

唔夠打，耀漢好好揪，上次阿婆場戲都係耀漢打到昇基仆街

幾同意，已經放棄睇推理
只係呢個post睇下有無睇漏左啲咩

又要等到星期三，今晚睇埋套times

會唔會男主有2個人格 今次腦受傷另一人格出番尼
但韓劇男主係殺手好似太DARK

愈睇愈覺得醫生係監獄見到年輕警察殺人...佢只係基因檢查入面另一個女人所生。比成恩收養。而年輕警察先係殺人魔個仔....細細個殺完人成恩棄養左佢...醫生其實係好人。而且用佢既天才調查警察殺人事件。再替天行道！而博士搵佢係通知佢成恩個仔其實就係警察...

同你同一個諗法
第一集議員話等左10年老婆終於大肚 所以投反對票唔想check基因
第四集喺架車度男主角問佢: 你父母期待左10年先生你出嚟 佢哋知唔知道你係咁樣

應該第一集議員靜靜雞搵Daniel check仔仔基因
可能就係positive final boss 可能就係男主角拍檔

時代唔同了，
男主角做變態奸角，我唔覺得有咩問題，唔通套套作品都係正直純品先叫好???

角色有突破，演藝生涯先會長久

BTW，如果鄭巡警真係奸角，佢應該係屬於高智能類型，希望佢可以奸到盡，唔好有偶像包袱。

好好睇

原來有個Post講呢套

有一到睇唔明，想請教大家
第五集Live時有一幕係個電視台高層男人一手拉開女二撞落櫃到，然後中止播放
但嗰幕之後又好似冇事發生緊繼續播
有冇人可以解下畫

景收真同個高層講話警察知答案？
好似高層講咗句你早啲講吖嘛帶過咗

其實昇基比人扑到咁性情大變我覺得唔出奇
唔明點解樓主講到咁肯定佢衰
另外呢套野一共幾多集?

第7集 中字出左 殘體慎入

第7集

20

話時話韓國個呀媽其實係咪賓賓黎講韓文又好似有口音 我開頭以為只係服侍佢既工人

第5集好睇到痂線

真....邊到似韓國人
咁韓國到依家都搵唔到
就算唔俾人殺都餓死

岩岩出監個條友又唔知衰咩 同奉伊有關係
記者同昇基都轉左髮型 係咪代表點咩
另外淨係係醫生屋企發現啲相 同 案發時佢身處嘅位置
就話佢係犯咁都得

懷疑岩岩出獄個條佬都唔知係咪崔PD老豆
細個叫崔PD引誘人去俾佢打

中，昇基即係第二個大肚婆個仔，即係攞隻老鼠同蛇大戰個位。

第7集片頭講左，昇基即蛇鼠大戰小子，耀漢即殺全家小子，原來兩個都係獵人安在郁個仔，遲利

一直以為殺全家同玩老鼠係同一個人

仲諗住之後睇昇基查返醫生單Case，查查下發現自己係殺人魔，個衝擊應該好大

睇完第七集，編劇真係好遲利，去到第七集都咁正無冷場。

編劇用咗6集黎誤導觀眾耀漢係殺人魔而一路掩蓋昇基先係殺人魔，去到第七集耀漢死了將所有野懶哂落耀漢度，但故事調子一轉，編劇開始將矛頭轉番落昇基度，開始慢慢暗示番昇基就係殺人魔，反轉再反轉真係好正。

其實好大分別，我上面都一路有講，甚至我都話話蛇鼠大戰小子連個樣都似昇基，但真係估唔到兩個小子都老豆就係獵人安在郁。

我覺得用電筒照昇基嗰幕好出色 燈下黑

黑化開始

但嗰場戲我笑咗

咁醫生個呀媽係邊個？

點解兩個都係安在旭個仔? 介唔介意講多少少

Assume 一個係安在旭個仔 = 耀漢醫生 = 殺全家嗰位 (未知係咪真係佢殺)

另一個係安在旭老婆喺Daniel 辦公室門口遇到嗰大肚婆，老公死咗嗰位 = 巴凜 = 十字架殺人魔

我意思係捉鼠小孩同殺自己全家小孩係同一個人，兩個唔同年小孩都係安在旭個仔，開頭以為係兩個人。

以為第7集會悶,點知又係咁好睇
而架個走向都幾正前提昇基係殺人犯,比人卜完正常左少少,仲幫手捉其他殺人犯

第7集出現左相,對比下先

昇基見到老鼠有回憶片段,但昇基呀姨話佢細細就模範生
希望編劇玩還玩,唔好爛尾

第八集觀眾又俾編劇撚狗咁撚

希望套野唔好爛尾 開得幾好幾緊湊

呢套野真係估唔到唔好爛尾呀

第8集 個姨媽似知道啲嘢

唔好玩換腦

崔PD今集去左老差骨屋企喎
之後望一望個女人就走左
會唔會係佢個女 根本未死定係個女嘅朋友
啲關係亂撚到呢.....

呢套劇完左真係要睇多次 d人物關係越黎越複雜 同埋每集都鋪d伏線 結局收尾好既 真係幾神下

只要換腦 每個人都係殺人魔

愈黎愈多殺手走出黎睇到好亂

睇完第八集啲劇情都幾痴線 好多支線叉出黎

真....初期死嘅人都已經亂

佢仲戴住條鏈 又問醫院老人做咩講大話殺左老差骨個女
可能佢就係個女
之後又見到細個既崔PD幫韓敘俊綁繩結 唔知係咩合作關係

見到隻老鼠就喚起記憶個幕令我諗起喲諜戰片。。。
特工train 完一直隱於市，直至聽到喲音樂就會喚起記憶

當年引誘拳手家姐比韓敘俊就係pd，所以一開始佢咁緊張拳手單案，可能pd幫手殺人之後唔想認返屋企人

睇完第七集好肯定巴凜係殺人魔
睇完第八集又唔肯定了
呢套真係好癲，集集都俾佢扭到去第二度

車拜千其唔好爛尾，希望呢套有望變神作呀

有冇機會崔PD先係殺咗差佬個女嘅兇手，韓敘俊迫佢殺嘅

因為崔PD問對方做咩講大話之後有個成地血嘅畫面

第八集將條單一殺人線，分左好多條線，重要連埋落昇基度，不過依然好正

睇佢點樣link up 埋一齊啦，全部應該有關連架

睇到第八集都保持到個故事完整節奏又緊湊，我覺得同signal有得揮希希望唔好爛尾

可能巴凜只係冇諗過自己係殺人魔所以先覺得有人換咗佢個腦

不過之前佢做腦手術時有講佢個腦唔知邊part要切咗，會唔會換咗耀漢醫生啲'零件'落佢，但其實唔影響記憶嘅

唔係玩換腦咁老土掛？
不過昇基有幾次佢個記憶見到自己企係個花盤旁邊，似係以其他人角度望自己，咁即係有可能換腦有左他人記憶?

我覺得唔出奇 因為做手術嗰個醫生係耀漢老豆既話 但應該淨係換咗少部分
其實睇到有少少亂 有兩個細路

但如果真係換咗腦點解淨係見到細個捉老鼠同殺人個part? 同埋安在旭又會知道換咗腦昇基會見到耀漢細個捉老鼠個part?

有冇兩個細路就係套劇個迷底，所以無咁快開故

如果真係換腦真心on9
諗住好地地一套懸疑片變科幻劇走向

另外有冇人覺得套劇啲節奏愈嚟愈亂 轉場景嘅位好奇怪 係就係唔拖劇情 但剪得好凌亂

我覺得幾肯定嘅係教授原本同政府合作做緊啲實驗，亦都切合返個戲名

同埋你話腦可以換
咁體能無得換喇掛

其實好明顯巴凜係變態殺手啦
醫生只係查案，跟蹤左巴凜好耐
第6集都見到醫生個地下室痴滿曬巴凜d相
醫生肯定知道佢老母唔係親生阿媽
而佢老母有一次係醫院見到巴凜就驚到仆街
應該認出自己個仔，我估係細個嗰陣同人交換左黎養
醫生係好人，可惜死左，指證唔到巴凜
巴凜又失左憶，而家慢慢記番起d殺人過程
仲有第二集 巴凜係監獄第一次見到安在旭
講左句佢同我地生得一樣, 呢到都算係小小暗示

總之保持信念，唔信睇到就係實情，相信自己係不停俾套戲撚緊就得

俾佢係咁撚姐係投入咗套劇入面都叫係好事 不停有反轉位

但佢點會諗到同知有一日會幫昇基換腦？

我覺得去到第八集開始將單一條線轉左多線發展，接受到
但如果換腦就有保留，睇吓點發展啦

有d唔明安在旭點知昇基係佢個仔？

編劇撚狗姐
美劇例如 Lost 都係咁玩觀眾，等你估估下

其實睇得好有趣，要真係用腦去睇去諗個劇情，起碼去到第八集都係好正同埋好多謎團未解開

撚狗係做到但呢個係犯駁位黎，安在旭開頭都以為耀漢係佢個仔，但後來又點會知昇基先係而且佢係坐緊監

呢d位 就睇佢之後點拍啦
仲有一個位就係變態殺手鍾意殺佢身邊d人
安在旭殺佢前女友(教授個妹）
昇基殺佢個獄警fd

第七集

鏡頭一轉，崔 PD 去荒廢醫療室，然後寄帶俾女市長，之後昇基再做手術，最後手術成功
韓敘俊係外科醫生，佢應該做緊人腦移植實驗，錄音帶係實驗記錄

即係換腦個可能真係好大，

如果係咁，昇基見到捉老鼠回憶應該就係耀漢的, 而昇基就係殺自己全家個小孩，又去番原點。

但如果係咁，安在旭又點知耀漢細個捉老鼠回憶? 除非兩個都係佢個仔啦

本書可以同劇情有關，又可以無關，只係同觀眾玩下

第二集，佢知道有個仔之後

可能係搵崔 PD 幫手查？

太多野未講，安在旭，耀漢，昇基 既關係要等劇情發展

咁又係，崔pd就係捉安在旭警察個失蹤女，佢細個已經幫安在旭做野。

根據 wiki
編劇想讓精神病態殺人犯擁有一樣的感情，會為自己所犯下的事情而感到心理痛苦，去反省和贖罪，也許這樣的感情才是神給予殺人魔最重的刑罰和救贖吧？

我相信昇基係七宗罪殺手，之後疑幻疑真咁玩幾集，又或者下一集就殺個變態老野

安在旭無必要知捉老鼠既回憶，可以只係巧合

安在旭好刻意咁係監獄攞隻老鼠出黎刺激昇基應該唔係巧合囉，佢係一定要見昇基重帶埋隻老鼠刺激佢。
而小孩捉老鼠呢個回憶，我諗得當事人同佢父母會記得

伏線太多，好多野都模棱兩可
編劇隨時可以反手，洗白變黑任佢玩

第二集

例如：
博士點識崔 PD ？
四個人(父母細佬妹)，三條屍 ？

可能真係玩換腦喇 因為韓坐監殺個喲老鼠全部都係個頭縫佐線
不過呢個編劇好叻影埋曬1喲鏡頭旁敲側擊等觀眾自己腦補一樣錯嘅野

換腦的大前題係要兩個人同時受傷，但呢件事係事前係無可能預計到架喎，咁耀漢點可能plan定

如果編劇個concept 係咁出發，即係好大機會係巴凜整親個腦時fix 咗"情感"嗰part ，變咗一個有感情嘅殺人犯。
當佢記得晒所有嘢時睇佢點崩潰，反省同贖罪。

韓劇男主角又好少係完全反派，咁樣算唔算幫男主洗白咗

係，隨時可以反轉再反轉，我覺得Daniel 博士可能未死，遲吓再出場出嚟解謎

收費台唔同免費台，收費台劇情同主角性格都會破格d，韓劇男主角係殺人魔都有架，好似瑞鎮都有套劇講佢表面係好人原來係殺人魔。

但係如果換左腦 咁男主D殺人記憶係自己定醫生

遲啲可能出現埋兩個記憶，自己同耀漢兩個記憶

呢套野係韓劇突破亦係瑞鎮演技突破

睇晒8集我覺得套戲暫時最正係
節目直播解迷將所有線勾晒出黎
再以童話故事係凶手埋係背後既殺人動機
令以為係隨機變做係有目標性target

但係成件事會唔會背後有共犯?

睇到好亂捉老鼠細路係咪即係殺全家嗰個細路？

有人估係，有人估唔係
我自己就覺得係同一個人，即係巴凜

BTW, 上網見人講個細路捉嗰隻老鼠個頭有記號
可能係驗證室走甩出嚟嘅實驗品，所以先打得贏條蛇
到底劇名Mouse有冇 白老鼠呢個意思呢?

我都覺得似同一個人 個樣都有啲似但唔係好想玩換腦情節

與其話共犯不如話幾個人互相聯系有合作，例如崔pd同安在郁啦，例如安在旭同昇基啦。

好覺剪得好凌亂 呢條線都未講完 無啦啦又跳去另一條線 再無啦啦跳返返黎

同埋記得之前有集佢叫獄警比錢佢買野黎練下啲手勢 (咁上下意思)

睇到第六集 睇到有D 忟
有無咁完美 毫無破綻呀
又有人幫手 幫完又比呀二世殺
你玩哂啦

如果第六集都覺得亂，咁去到第八你會覺得重亂，不過我覺得ok

無啦啦點樣變左第2個人
唔想接受都冇計
應該都係做手術俾人搞過d野

個呀婆明明係佢屋企死。同埋醫生死前同左佢老母講佢係殺人犯

有無人解釋第7集崔pd無啦啦去間舊屋拎綠音帶既前文後理

面對返佢嘅童年陰影

根據佢嘅回憶片段 以前佢就係個head hunter嘅共犯 而佢發現最近連環殺手個綁手嘅方法同佢以前嘅好相似？所以開始查案

崔pd細個畀獵頭捉咗即崔pd係捉獵頭個警察個女，後來細個崔pd被迫做獵頭助手，間舊屋應該係獵人同人或動物做換腦手術的地方，舊綠影帶係獵人d手術帶，崔pd攞帶比個議員睇證明獵人有換腦手術能力，因而幫昇基換腦救昇基一命，好似係

逄星期幾會出新一集?

三四，不過要四五先睇到

個尾

含第九集劇透

最尾果度cls

成套劇寫得咁好竟然玩換腦

女學生係咪會死啦
刑警咁就暫時收檔

刑警唔會咁快收檔吓,又FAKE觀眾啫

睇到第八集 啲關係亂到 開始跟唔到

個鏡頭影到咁
雖然我都覺得Fake

所以我無再追怪物,睇完呢套再追番唔係人都癲

呢期啲劇咁重口味 開呢一套就算廢時同事開兩套咁相似

就算換左腦
我估昇基都係七宗罪兇手
最後應該自己捉自己

我都覺得剪接剪得好亂
好難跟

怪物人物關係易明啲
Mouse啲人事物都較亂

怪物係睇李東植
佢撚狗咁撚韓洙元

有一個位 (送人返屋企嗰 part)，我原本覺得唔合理
諗諗下，我又覺得好合理，因為自私係人性，出聲講真相會搞到自己

我覺得講男主受襲失憶之後開始亂

其實韓敘俊係點肯定個仔換咗？得一個比人抽血的暗示

係咪本格推理嚟

奉伊會唔會太慘 嫲嫲死左 刑警就死 昇基準備痴線

仲可能準備俾呀叔搞

今集解釋個兇手係邊個睇到我好亂
係咁暫停睇返係邊個打邊個

仲有差啲畀人殺

睇完第一集

我都覺得昇基先係七宗罪兇手
韓一世開頭唔肯做換腦手術
之後又願意既原因
應該係見到成耀漢血型唔match, 唔係佢個仔
跟住唔知點就知昇基先係佢個仔

昇基失憶之後, 唔知自己之前係扮善良
咁就符合編劇既中心思想-->讓精神病態殺人犯擁有感情, 會為自己所犯下的事情而感到心理痛苦

點解最新個集得一個鐘

下星期三做特輯，即係下星期得一集，點忍

睇完第9集愈黎愈多坑救命
有無人補充下
劇透注意⚠️

Headhunter認咗自己殺人用黎就換腦手術實驗，佢覺得自己可以主宰大腦就係主宰人，成為比神更加偉大嘅存在，特登結婚就係為咗造殺人魔二世，發現咗崔pd就係當年嘅朴賢秀。

成堯韓之前幾集都暗示係headhunter個仔，行為非常理性，近乎不近人情（由佢醫院啲戲份反映），但佢應該係有情感，因為同崔pd拍拖，個前額葉比咗巴凜之後巴凜都感覺到佢鐘意崔pd。

崔pd估計係headhunter案警察以為嘅其中一個受害者朴賢秀，但其實死嘅係另一個帶同樣髮繩嘅細路女，姖喺比headhunter困住嘅時候懷疑曾經幫headhunter拍低換腦手術片，亦都知道headhunter殺人嘅目的同秘密手術室地點，但一直無出聲，直到巴凜同堯韓對峙之後整親個腦（可能誤以為成堯韓真係7宗罪兇手）先寄啲錄影帶比總統府等巴凜有得救。

巴凜一直都係好人人設，直到換咗腦之後失咗憶成個人查案超勁，仲會有7宗罪兇手嘅記憶，陣唔中開始黑化。

7宗罪兇手極度憎恨神，估計係黃色衫細路，因為細個不斷求神令自己唔好變成怪物但神都無聽到，甚至覺得自己係高於神，呢點同headhunter好相似，最後update係一年前失蹤咗嘅細路。

高武治係呢套劇最容易理解嘅人唔多講啦

降落傘估計唔多關事，純粹推進劇情，之前幾集7宗罪兇手犯案嘅時候佢都唔係核心人物。

就咁睇巴凜應該真係7宗罪兇手，大家以為7宗罪告一段落唔係因為成堯韓死咗而係因為巴凜失咗憶唔記得咗自己嘅「任務」未做完，而家早幾集同兇手同高武治對質嘅時候巴凜都唔喺現場，而鳳伊婆婆被殺個陣佢都在場，加上編劇嘅思想就係如果病態殺人犯有咗共情能力會唔會有罪惡感，第10集結尾巴凜都有求神幫佢，同之前黃色衫細路自白對到。成堯韓係想查巴凜，所以7宗罪兇案現場都會有薄荷味，亦都解釋咗點解屋企basement會有咁多相，而且從佢有情感呢樣睇佢已經唔符合病態殺人犯嘅條件。但第9集個bb係咪崔pd同成堯韓嘅未知，點解崔pd唔認番老豆老母未知，點解崔pd知道headhunter嘅野都唔出聲，同埋都唔係好理解點解姖會覺得成堯韓同佢係同一種人而鐘意咗成（因為佢幫過headhunter拍片所以佢好有罪惡感但決定要做好人證明自己唔係headhunter個類人？！）

崔pd 似係唔想比人知佢細個幫過headhunter但又想報仇

第10集又多幾單案 d案多到我唔記得人名邊個打邊個 邊單打邊單 好亂啊啊啊啊啊啊啊啊

追番第5,6集
喊到仆街

睇完第9集已經跟唔上
明明集集都留心睇 好似昇基昏迷之後啲劇情開始暴走 爆左咁多唔識既人

又撚觀眾今集又多個殺人魔

睇埋第10集你應該會連得返晒

當年應該有4個人搵過Daniel 驗DNA
1. 獵頭魔老婆 - 耀漢醫生 or 巴凛
2. 已死研究員老婆 - 巴凛 or 耀漢醫生
3. 喺酒店樓下求Daniel嗰位 - 今集個殺人律師
4. Daniel 拎份Report俾車入面個議員(?) - P.O. (?)

已確定只有3.
即係除咗耀漢同巴凛, 可能仲有一個殺人魔未出。

仍然覺得巴凛先係七宗罪殺人魔。
而家覺得係耀漢醫生嘅記憶根本就係巴凛自己嘅。耀漢醫生應該唔知奉伊婆婆個心口針有咁大意義。

耀漢醫生唔似心理變態，佢只係由細到大俾人標籤咗係殺人魔個仔令佢對外間有隔膜。仲要痛苦到諗過自殺，唔似殺人魔。

仲有今集韓敘俊話武治會後悔開鎗殺咗耀漢醫生，覺得好有弦外之音。
韓敘俊突然改變主意幫巴凛開刀，會唔會發現巴凛先係佢個仔?

好燒腦呀屌

可能仲有一個殺人魔未出
會唔會係第八集開頭踩死老鼠個女仔？

年紀對唔上
個女仔睇嚟大過黃衫仔幾年
1, 2, 4呢3個人應該係同年或者爭1年

我有諗過踩死老鼠個女仔會唔會係崔PD, 所以巴凛見到佢感覺唔同, 而唔關耀漢醫生個記憶事。

換腦係煙幕

上星期唔記得左睇今日連追2集仲有2集
我開始好亂
換腦 — 咁既話劇情好狗血
勝雙重人格
仲有第2個兇手

可能睇漏左點解韓書敘明明坐緊監又可以幫手換腦/點人幫手換腦？

我真係睇到

結局左再返黎睇⋯

不如你睇埋先問，劇情有講

開左估係政府高層求韓書敘幫鄭巡警救佢一命
所以佢可以係監獄出黎幫手做手術

套劇愈嚟愈多唔合理位 感覺係為反轉而反轉 自問我接受能力都算高
只係希望編劇可以解得通就夠

Source: Wiki
額葉的作用包括判斷當前行為的後果，各種行為之間的抉擇（更好、更壞、最好、最壞），控制、壓制對於社會來說不可接受的反應以及分辨事物之間同異。

虛構症是另一項額葉損傷症狀，稍少見。病人常給出虛假信息並認為這些信息是真實的，且他們記不起具體信息是什麼。

巴凛係額葉受傷，唔影響長期記憶，所以佢係七宗罪殺人魔

我估佢老母見識過變態細路咁恐怖，所以佢生完仔係醫院同人換左，點知換著研究員老婆個仔。

耀漢同獵頭魔可能根據血型，知道對方無親戚關係。

故弄玄虛一定有，但暫時唔算多唔合理位喎
講嚟聽下你覺得邊到唔合理

㫒基想証明醫生係冇殺人其實好奇怪
如果醫生係正常，咁証明佢本身自己就有殺人衝動

我都係 本身怪物睇到一半
驚唔小心撈亂哂兩套劇啲劇情

劇透加密唔該

怪物好睇

因為一開始佢腦入面嘅記憶只有醫生打人，冇殺人嗰part，所以佢想證明醫生並冇殺過人。

巴凛覺得腦入面嘅記憶唔係自己嘅，佢覺得自己行為愈來愈唔受控制，愈來愈無助，唯一可以做嘅就係證明腦入面嗰個點衰都好都未去到殺人咁變態。

直到最後同律師對峙嗰part，整跌咗個火盤，佢先有殺人嘅記憶。

只可以講佢係自欺欺人，證明一個世人眼中的精神變態，打人但留人一命

係自欺欺人㗎，但喺嗰一刻，可以點?

睇埋最新一集，抓左山羊面具小朋友嘅人好似唔係耀漢醫生？

醫生死前已經同左佢老母講佢係殺人魔。

同埋第9集佢呀E已經搵左佢細個張相比佢睇返。佢講左放蛇個個唔係自己。

醫生係同佢阿媽講: 你一早知道你個仔係殺人魔
呢個冇講"你個仔" 等於 "醫生自己"..

巴凛阿姨似有嘢隱瞞，巴凛問點解得返個雀籠，隻雀去咗邊時 佢阿姨即刻扯開話題。所以先懷疑阿姨俾佢張相入面嗰個係咪真係巴凛。

可能我太陰謀論

我都有留意到呢幾點 你講得幾合理

我覺得暫時還好 係啲線太多太復雜真係要返睇先得
怪物就真係為轉而轉
自從個兇手死左劇情開始悶到

唔係掛 現實中大把人細個同大個嗰樣都差好遠認唔到

其實而家最想知當年踩死老鼠女學生個真正身份

同埋巴凜親生父母身份都好可疑，阿姨可能瞞住佢

近排死既幾個女仔都係律師殺 但係七宗罪既兇手應該另有其人 究竟係巴凛定醫生

手法唔同
律師係背後綁住
新既兩單案件，係相似之前七宗罪手法

即係新兩單女仔有機會係第3個兇手(扮七宗罪)或者同一個兇手所為?

屌以為係netflix 播
join撚左點知無
搞到要睇有修正
好少睇韓劇
但都好肯定係今年top one

轉左poster更加覺得佢係殺人魔

9999%係啦

正常睇係咪有blur

韓國原版播出已經blur咗

洗乜大陸分析，呢個post 頭幾版就一早分析左啦，做左兩集已經話左昇基係獵人2啦

去到第十集越嚟越多殺人魔都算，編劇玩到第十集重要老屈耀漢係殺人魔真係火到黎埋。

昇基換腦後所見到的殺人影像其實都係佢自己殺人時的記憶，不過就故弄玄虛講到係耀漢記憶咁，其實昇基殺人時有把聲音阻昇基殺人個把聲音先係耀漢黎

聽日韓字預告

我以為係韓敘俊把聲omg

琴日播個集特輯最尾11集先公開嘅片段真係omgggg

想問第11集係咪仲未有得睇

尋晚播咗特輯，第11集韓國今晚先播。

你唔講都唔知特輯有11集部分篇段

巴凜本身就係殺手

最新果集？

巴凜本身係殺手
但佢有同理心喎

所以佢之前嘅善良應該係扮出黎
失憶之後搵唔翻個理由去扮善良
我諗緊會唔會係佢失去咗原本嘅記憶 冇咗由細到大背負住嘅嗰種殺人魔兒子嘅title嘅嗰種陰影 令佢以為自己係一個正常嘅人
加上之前塑造出黎嘅形像令周圍嘅人都話佢係一個好好嘅人 冇咗記憶嘅佢就自然會認為自己以前真係一個善良嘅人
我覺得係因為換咗醫生嘅前額葉 所以令巴凜終於有翻同理心呢樣嘢 (之前睇過類似嘅嘢話其實psychopath好多都係前額葉出現缺陷所以先會缺乏共情能力)
仲有上面有人話換前額葉係唔會影響記憶 巴凜醒翻之後變到勁好打 明明之前勁弱雞 咁即係代表佢有身體記憶 受傷之後唔記得咗要隱藏？
同埋韓一世之前嘅殺人策略都係包裝到自己係一個好好先生，減低自身嘅可疑程度？ 咁我諗巴凜作為佢個親生仔都應該會選擇翻同一個方法？

之前有一集講帶有殺人魔dna的人係喜歡表演及愚弄身邊的人，其實睇昇基出場個善良性格就已經好有種愚弄緊身邊人的味道尤其救隻雀仔就係佢表演道具。

扮出黎的

咁佢老媽又認錯仔
點解靚仔醫生係佢個仔唔係巴凜

se7en最後的七原罪係憤怒
而mouse將神父沒有憤怒而係寬恕放到最後
都幾有心思

韓國拍thriller 片已經去到世界級
由第一套殺人回憶呢套經典開始
tvb

由無感情既殺人魔變成有感情既殺人魔,咁設定幾正
不過都係無諗咁多,等佢開估算唔好爛

但覺唔覺為反轉而反轉

龍志權同姜濤呢兩個真係好大出入

有冇人覺得佢d畫面成日都勁黑 完全睇唔到發生咩事
最新個集最尾個度即係點 完全唔明

勝基係屋企同鳳伊比人sm緊 應該唔係同一時間發生
應該聽完電話就沖左去殺個呀叔

韓電影好睇D, 韓劇成日整到好乾淨去拍, 好假...

睇到好亂畫面好黑 d剪接又跳黎跳去
昇基係味無殺到個細路
另外扑暈高武治果個係味唔將陳述信比人果個後生警察？

頂我都係已經較到電腦最光咁睇
真係睇得好辛苦

我駁上電視睇先叫好少少

一早話咗Danie無死啦

奉伊果度應該係影射素媛案
個仆街趙斗淳又係話自己飲醉酒跟住法官淨係判佢12年

條pk 好識用苦肉計

係囉係度扮可憐！
警察會保護呢d仆街但真正要救既人又救唔到 勁諷刺

最尾點解昇基又係現場?
唔通個電話又係Daniel 打比佢？

其實男主老豆係咪一早知昇基係殺手 換腦反而想昇基變好人

最尾好亂
不過應該係昇基打死個變態佬
刑警比人打暈應該係博士叫果個後生刑警做? 佢想睇昇基變成點?

佢老豆係變態又點會想個仔變好人，佢睇見佢個仔好似佢咁好有成就感

daniel仔想玩乜鬼
係幫巴凜定靠害

我都係用laptop 睇又唔覺喎
又巴凜又正直好亂
不過佢條女好pure好true

唔知點解11集 巴林接姨媽電話，問佢做咩無講吳奉始死的事情？？？

佢老豆係想佢加入左醫生個腦
變左有同理心的人mix埋一齊個結果係點
同主題mouse一樣

個老翻翻譯譯得求其無腦啦，應該係講隻雀仔

如果係咁，其實有同理心個腦應該係醫生，昇基本身個腦先係殺人魔

我用手機睇，反晒光，最後熄晒燈睇好正好清楚

1) 第十一集最尾，李昇基打開個櫃，用士巴拿做出狂扑姿勢 (但我肯定個小朋友唔會死或者根本冇呢回事)，但同一時間，佢又出現喺戀童廢老現場，救左佢條女風伊，仲順便殘暴殺埋戀童廢老+ 拖佢條屍形成血路...........

有冇人理解到呢場戲?????
個導演究竟想點撚樣??
扑小朋友又係李昇基自己幻覺??? 同時佢點知戀童廢老犯案所在地????

2) 李昇基同個小朋友傾電話，小朋友話：「媽媽去左婆婆屋企，身體不舒服，係喊住咁去。」

呢度有冇重要訊息????? 定只係小朋友純粹鳩吹唔需要理?

巴凛係韓文發音，個意思係正直
所以唔同字幕組會用咗唔同翻譯
我自己偏向音譯多啲

如果巴凛真係殺人魔，咁個名叫正直都幾諷刺

捉迷藏同救鳳伊未必係同一時間
可能玩完捉迷藏接到電話再出去救鳳伊

捉迷藏嗰到狂扑有少少似早幾集佢喺前園想殺武治咁，其實係扑緊第二啲嘢

姨母擺明有嘢隱瞞，連屋企地址都俾個假嘅巴凛
唔想俾巴凛知自己住邊??

最後嗰條血路我覺得好正

其實第十集，高武治刑警去警局搵李昇基，但岩岩李昇基行開左，高武治於是喺李昇基個位度鳩HEA，發覺李昇基張枱，上面既物件擺得過份地整齊，究竟呢幕又有冇喻意?????

其實韓敘俊同十字架殺人魔(耀漢醫生/巴凛(失憶前)) 感覺上都係冷靜智慧型殺人魔

點解而家巴凛變咗衝動型殺人魔，佢好似一見到頸就想鍊落去咁

編劇可唔可以寫好少少，唔好岔得太遠，個尾唔好太爛

未覺醒

個人推測

1 典型劇入面時間同實際播出嘅時間差 時間線係搵到個細路 接到奉怡電話 之後再出發去扑死姜德煥

2 小朋友講嘅係事實 呢幕係引伸出背後嘅家庭關係

而姨母真實住址同埋耀漢係同一區(好似係) 表弟話姨媽幫手睇住佢 大膽估計呢個人會係成智恩(耀漢老母) 亦係巴凜親生老母

至於今集開頭 在勛應該係昇基童年 殺咗後父全家/唔係佢殺 之後 用細佬(好善良細路)嘅人格生活

之前無感情咪唔會衝動
移植左醫生部分嘅腦有左感情咪控制唔到

昇基係咪開行turbo 專殺1%殺人犯
阿姨個段究竟係佢呃緊昇基定其實成個阿姨家庭都係假 會唔會係dr Daniel既人派黎睇住昇基
最後刑警二話不說揀左救奉伊個段

我估昇基會搞大條女個肚
結局尾係兩個仔對望

同崔pd個仔？

係

無限loop,又可以拍第二季

9集其實好多

tvn有時一集仲要超過一個鐘

可能結局發現耀漢係正常人，武治殺錯人，幸慶崔PD幫佢生咗個仔，喺Sad ending中帶少少正面..

依家正直大腦有幻覺出現，順應成章咁好多佢見到的野都可能係假，觀眾更加難推測劇情。包括佢之前見到的奶奶襟針同神父吊鏈......咁攪法導演點吹都得，遲下可能有幻想角色人格分裂出現都得，fight club咁。

Btw Daniel博士未死已經覺得件事係有大背後組織有關，可能好多角色包括殺人犯都只係組織實驗品，正直好似mouse實驗老鼠咁，咁要對付的唔單止係精神變態而係打組織查政府野......

Btw,如果我係正直，拎堆牙刷比Daniel驗時我會混埋我dna去驗....

依個結尾好正，亦都好正路！

如果姨母怪怪地，咁佢之前比張幼稚園相都可能係假，正直可能真係記憶中的黃衣細路，但黃衣細路放老鼠入蛇，同那個反叛細路殺動物殺自己家人未必同係一人

戀童廢老真係好賤

原型係趙斗淳

被害人的臉部受傷、內臟破裂、盆骨骨折，並因大小腸流出、壞死致其終身殘疾、不能生育，常年使用人工肛門與尿袋

「素媛案」性侵者趙斗淳出獄引發的韓國司法制度爭議

我覺得耀漢係正常而企圖阻止昇基殺人，崔PD知耀漢係好人先同佢一齊，佢咁憎獵人安在旭又點會同獵人2一齊啦？

可能就係崔PD

假設巴凜就係殺人魔，咁佢應該會係有鏡像神經元缺乏，呢類人如果覺得不安或者焦慮，就會做一啲反覆行為令自己冷靜，有啲似強迫症。

其實巴凜未出事前，奉怡第一次去巴凜屋企，佢都話睇唔出巴凜屋企咁整齊。另外，有幾宗殺人案嘅現場環境係清理得好整齊，可能都係一個線索。

之前有集正直話父母好早死左，佢而家住果間屋係用保險金買嘅
會唔會所有野都係姨母講大話呃佢？
總係覺得‘姨母’其實係under某個組織監視緊正直
以下純屬鳩估
正直老豆/老母未死，都係屬於1%果堆精神變態
但俾Daniel博士操控緊(e.g.幫手清理兇案現場/扑暈武治果個)
正直最後搵返親生老豆/老母然後大戰Daniel/秘密組織

講開秘密組織，之前有幾個受害人手上都有編號，會唔會係俾組織落order要殺死嘅‘實驗品’？

編號唔係韓敘俊捉人去做實驗make低？
今集見到有個手指有記號嘅人好似 唔知邊個來

處理禹律師屍體，監視巴凛，扑暈武治，會唔會係同個人? 似唔似P.O.喺差館出面交張陳述書俾嗰個警察?

亦都可能係Daniel嘅實驗品

我都覺得係同一人。

人話係小王子

Daniel定韓敘俊? 不過都可以係嗰個差佬

扑暈武治嗰個隻手有數字紋身，咁應該係韓敘俊嘅實驗品，會唔會有實驗品死唔去俾Daniel救返，之後幫Daniel做嘢

都有可能係咁

小男孩就是耀漢

得返9集仲要開咁大條線應該會爛尾
覺得正直純粹因為某啲意外失左憶，姨母為左唔想佢記返起自己殺過人/有殺人傾向先呃佢

但姨母連住址都俾假嘅佢呢點有古怪

鳳伊呢個角色智慧值係0
又話苦練格鬥，高武治比左支電槍佢又唔用

btw，今集最後果幕都幾衝擊

姨媽即係巴凜老媽的家姐
姨媽當然知佢係邊個
唔俾佢知地扯
甚至唔話俾佢知有個仔
點知巴凜會唔會一時興起上門殺佢全家
佢daddy幫佢換醫生個腦再加埋巴凜剩餘無損害果部分
已經對應左主題mouse
巴凜只係佢daddy實驗室的老鼠🐁

原來唔係淨係得我一個覺得啲畫面好黑好難睇

睇預告 佢係咪要比個細路發現了 個細路聽到警察個樣驚到 又係敗係細路到咁慘😂

全屋閂晒燈睇冇問題，唔會反光仲幾好Feel

cls呢集好睇到

咁點解差老查佢個陣。佢搵左個frd做時間證人。但係條友之後死左？又係正直殺？

根本全撚部係個隻基因既都係殺人魔。

佢姨媽驚巴凜驚到
點解要殺貓
我最憎人虐畜

呢集無得傾俾足十分

呢個評分邊度嚟?

套劇好睇但百想得武治有提名。。。明明成套野都未完唔知點解要報今年百想。。報咗今年下年冇得報

唔想巴凜比人發現啊啊啊啊啊啊啊啊啊

允雅應該認得巴凜？佢都幾醒即刻扮傻

認得啦 後尾有講

唔覺得把刀DNA係巴凜既
放奉怡=交左比搜查本部
如果係巴凜直接拉埋

會唔會係搵到成醫生DNA先令武刑警咁震驚
純粹覺得成醫生死同巴凜有直接關係先帶佢去現場問

允雅最後係咪無比佢殺死到？

唔知啊啊啊好想快d睇今晚個集救命好正

應該冇啦
呢套野成日fake9人
上次高刑警同侄仔果次都係咁

應該冇殺掛，殺咗應該冇咁快搬走
阿媽唔見咗個女都會搵下掛

巴凛好慘，而家變態得嚟又唔夠變態，去得唔夠盡
未換腦之前應該快狠準

下年隔成年要攞獎嘅機會仲低要爭獎一定係打鐵趁熱

但未播晒 入圍都截晒址。。。嘥曬

成日賴成耀漢係殺人魔，殺到第十二集都賴緊

成套劇都無一個演得好精彩，搵安在旭做獵人諗住會有驚喜但佢做咁耐戲都演唔到獵人個種令人不寒而慄的感覺，昇基都係，反而耀漢幾好但就出場太短。

昇基d 奸笑幾好喎 同埋佢今集一開場個樣好enjoy....

12 集開頭在勳見倒果個女仔其實係邊個? 認唔倒

你都劇透曬仲點睇

高刑警係獵人？

我覺得最後一定係有獵人 DNA 都唔會一定係殺人犯或者有機會改變

唔算有突破囉，身為一個獵人但就無一個令人不寒而慄的鏡頭演出，不過真係唔係個個演到呢個level

受傷果個？ 崔pd細個黎

都唔算，第一集開post時估下姐，有幾多中你自己睇囉

唔會掛？唔通佢殺佢大佬咩

我諗係。。。好難揾倒一線男星演呢d 角色 做得唔好可能影像好負面, 昇基之前d 角色都係好正面

一開始一路行一路打機係橋底冇救果個女仔
唔係喎 話夜晚新聞報導死咗架喎

記得一開始話獵人dna都有機會係天才，所以投票先否決左

之前都講過瑞鎮幾年前都做過殺人狂佢做得唔錯

係崔pd黎，當年新聞報道佢失蹤同死左，但死個女仔係令一個黎

巴凛而家未完全去到冷血嘅程度，未到要不寒而慄嘅感覺。同埋呢班殺人魔都係隱藏得好好，平時係好好先生嘅感覺。
但上星期嗰集個結尾都睇到好心寒，佢同小朋友玩捉迷藏唱歌嗰到好癲喎

昇基接呢個角色已經好突破，當完兵後接嗰幾套都睇得出佢有啲野心想轉下形象。如果唔係，接下啲談情偶像劇，做下二世祖，輕輕鬆鬆可能仲容易爆紅

係呀
如果一下唔好做得衰連d 廣告商都冇埋

不過要求突玻就係要演呢d 先有進步
演技係要慮積上去嘅
偶像劇都做唔長 做呢d 佢條戲路闊咗好多

希望呢套野唔好爛尾呀

崔pd 細過果晚發生d 野太零碎 ....

關崔pd咩事，崔pd細個係俾韓敘俊捉咗之嘛

橋底嗰個可能純粹係另一個俾死變態佬傷害過嘅女仔，如果嗰個女仔冇死，會唔會其實係鳳伊嚟?

咬佢塊面個度都有dna啦

如果咁講兩個都有可能啦

佢依家人設仲係以為自己本來係一個好人
係比成耀漢個腦影響先搞到佢想殺人
佢依家演緊唔係完全無感情嘅心理變態兇手
所以佢咪好多失誤同騰哂雞
其實佢暫時演得係符合劇情
至於你話佢無一個不寒而慄嘅鏡頭
以依家嘅劇情 我唔覺得佢一定要需要有令人不寒而慄嘅鏡頭

圈套我覺得佢做得麻麻
來來去去都係個個表情
只係未做過 比人感覺反差大姐

13 集最後五分鐘

13 集劇透

巴凜你殺邊個都得
唯獨你殺小朋友同小動物我無法原諒

我小女孩好懂事
多戲巴凜無殺死佢

本身巴凜IQ有160
換左醫生個腦反而蠢左
到𠲖家仲執緊屎

巴凜依家做清道夫 殺哂啲壞人
唔係要控制自己咩.....

唔記得咗獵人同掠奪者係咩分別
係咪有依樣野

套劇真係好好睇, 唯一唔好係畫面太暗, 同埋太多伏筆, 1星期先播2集好唔夠喉

個戀童廢老條屍變左公廁 個個都睇過

玉鳳

集集都有新案件真係要認真睇,13集昇基做咩拎東久條TIE.條TIE好似有D血跡,我係唔係睇漏左咩

第九集，東久阻止班囚犯打交，條 tie 染左個犯既血

d線索次次都隔勁耐突然有關連 搞到想重頭翻睇

依家係搵巴澟去阻止其他痴線佬

仲有人應為佢唔係殺人魔？

之前佢個frd幫佢做時間証人，做完死左。差老都冇再查。相信都唔會重提，唔係佢殺邊個殺？

根本個個都係殺人魔

唔係爲左陷害佢？ 我亂估

醫生係有殺人，不過同韓敘俊個種變態殺人魔唔一樣
殺完博士會迷惘同對pd 有真感情，證明冇精神變態基因
應該只係單純有天才基因，第一集有講兩種check出嚟一樣
依家昇基的人性因為醫生個腦先有

覺得daniel博士隱藏咗啲好重要嘅秘密 例如佢一早知巴凜真面目 由出世開始一直都有follow佢嘅情況

又或者佢先至係final boss

殺醫生個FD係十字架殺人喎
依家點睇都似係昇基唔係醫生啦

屌你有冇認真睇架，博士都冇死醫生殺咩人

重點係醫生認為自己殺咗，之後滅咗friend口。
博士冇死之後既事黎啦，醫生燃知咩，屌

由頭到尾都冇講過醫生殺過任何一個人
佢唯一想殺既係勝基，可惜佢死左

暫時出現的劇情上，扔屍落江同滅口就係醫生
由頭到尾都冇講過醫生冇殺過任何一個人

個醫生譯名有好多 但其中一個係約翰 亦都係耶穌最愛嘅門徒之一 你睇返一同二集 佢細個嗰陣編劇根本冇出名俾佢 到大個先自己改名跟啊媽姓 我覺得佢先係天才基因 係佢爸放出隻老鼠試圖改變佢基因做變態（套劇叫得mouse 肯定有佢出場嘅地方 9估佢係攞黎幫助獄中嘅韓揾第二代 因為韓一開始並唔知自己有後代） 但唔完全成功 佢改名改姓就係想告別佢啊爸嘅野 想用宗教救贖自己

其實醫生似係收尾嘅人多D 又9估一次 當初記者可能係韓第一個人類實驗品 記者殺咗人 醫生為咗幫佢而收尾 甚至承認自己先係殺人犯 純9估 套劇成日搞到我抄車

有好幾幕巴凛同耀漢醫生都係Black bloc，全身都係黑點分到嗰個係巴凛定耀漢

而家所有嘢都只係assume 耀漢係殺人兇手
如果佢唔係兇手點解要追去搵奶奶，點解屋企沖涼成身血，點解要叫個朋友作假口供，點解俾人查時要走佬，點解要追去巴凛屋企....但其實係冇影到過佢殺人

分分鐘係巴凛殺博士，耀漢醫生係去救博士

昇基係邊個？鄭正直？佢個陣都唔知佢幫醫生做時間證人。

同埋醫生追殺鄭正直，如果唔係差老趕到。醫生都殺左佢。

所以佢點都係殺人魔。

但假設醫生唔係七宗罪兇手，解釋唔到奶奶果段，點睇奶奶都係佢殺喎

我傾向相信七宗罪有共犯，但醫生一定有份，巴凜都應該有份

daniel 可能只係正直人格分裂 既product
正直諗佢出黎滿足自己係好人

咁後期一定有反轉，前期劇情太多留白。

合理上醫生係殺過人，所以有假口供同走佬仲有車房兇器
至於追奶奶，可能編劇用黎誤導觀眾七宗罪係佢殺
不過如果醫生唔係七宗罪殺手，地下室的相唔知點黎，會唔會係有警察內鬼比

醫生有冇機會同博士一夥，可能博士當初好似煽動巴凜咁煽動佢，博士點解冇死後期一定係個大反轉
可能佢check過的精神變態bb，都係佢的mouse，對應返個劇名

除咗昇基本身係精神變態，醫生係正常可以肯定，仲有好多疑問

覺得個醫生遲早會俾巴凜獸性大發殺死佢

最想知疑似殺全家個細路究竟係邊個，或者係咪真係佢殺

Daniel 博士?
好呀，其實我想巴凛殺咗佢
對Daniel 冇好感

應該係昇基，有集佢阿媽係醫院撞到佢，嚇到佢呀媽死，佢呀媽話明明細個時殺左佢點解會再出現。

阿媽幾時講呢句?

有集係醫院撞到昇基？

係鏡頭表達，心裡面講

呢兩集個尾都係度玩模棱兩可似是而非，12尾就講到好似昇基殺佢個姪仔但當然無殺啦，13集尾又講到好似武治見到昇基殺人，應該都係唔同時間見到啦

可能係唔連戲，又可能係伏線
張相唔同左

醫生地下室攞既相

兇手搶到既相

阿媽唔係咁講，呢part係阿媽喺奉伊病房門口聽到死嘅係奉伊奶奶，而前一晚摸到耀漢件衫上面嘅血應該係奶奶嘅，之後佢衝出去嘔，諗番起箍住佢個仔嘅回憶，話果陣應該整死佢先啱(即係果陣阿媽最後冇箍死到個仔，而家後悔)，之後昇基拍佢膊頭，諗緊當時嘅野突然有人拍佢，佢當然嚇親

呢兩張相有咩唔同

白邊？

一張有白邊

咁似係唔連戲？

第十四集文字預告

在案發現場碰到了武治的巴凜，開始了與武治之間的追逐戰！ 另一方面，知道殺害姜德秀的真凶正是巴凜的奉伊， 在巴凜家門前一直等到黑夜也沒等来巴凜...

邊個先啱？我覺得阿媽係認得昇基係佢個仔先咁驚

亦都有可能 編劇話下星期開始講巴凜嘅背後故事

20集可能太長

用殺人犯個腦捉殺人犯都幾好睇 可惜唔係套劇主要想講

佢除左靚仔之外好似都係靚仔唔覺得演左d咩

不過演得好會更上一層樓, 好似想你俞承豪，remember 兒子的戰爭 南宮珉 精神病變態日記朴成勳都演完變態殺人魔之後都升左lv

你講耀漢？
佢太快攞飯盒了。。。

如果巴凜係七宗罪兇手 好想睇下當佢記得果時點演
我諗有D 佢長髮果時已經拍咗

同埋點解昇基認唔出佢呀媽 細過果時呀媽想殺佢 定係只係扮?

秘書室長喺警署係咁望住巴凜都好奇怪

我有懷疑過佢係咪先係昇基阿媽
佢肯跪韓敘俊都好怪

因為佢知巴凜換左殺人魔個腦 所以懷疑係佢做

手上有OZ紋身嘅人會係邊個？
李刑警都好可疑

食蘋果嘅殺人犯會係新人物定其實已經出現咗？
而家四十幾歲，果陣叫阿媽一定要生個B，即係知個B身份，除咗Daniel知道個B基因之外，好似冇乜人知

拍定有可能演技唔連貫，始終嗰時未完全入到嗰個角色

好似玄彬喺愛的迫降結局喺瑞士嗰part咁

第一集

Daniel拎走份報告結果之後，個鏡頭就影住呢份，係暗示Daniel拎錯咗定係冇咩意思純粹影一影？

Daniel交份報告結果俾邊個？份報告結果會唔會係申刑警？
當時有個議員接到老婆有咗嘅電話，話係等咗十年嘅B，就投咗反對票，呢個議員會唔會就係申議員？

係佢,佢好似靚仔之外都係靚仔，但無演到d咩，剩係講樣佢其實靚仔過昇基，其實佢算多集數， 但真係無咩特別， 反而個變態叔叔真係演到好拜登對住細路女個笑容真係毛骨悚然